%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2019-2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[10pt]{article}

\usepackage{2122-pablo}
\usepackage{2122-pablo-tikz}
\usepackage{2122-pablo-math}
\usepackage{2122-pablo-paternault}

\usepackage[
    a5paper,
    margin=5mm,
    includehead,
    headsep=5mm,
   ]{geometry}
\usepackage{2122-pablo-header}

\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 11 --- Fonctions de référence}}
\fancyhead[R]{\textsc{Fonction carré}}

\usepackage{multicol}

\begin{document}

  \begin{definition*}[Fonction carré]
	  La fonction définie sur $\mathbb R$ par $f(x)=x^2$ est appelée \dotfill %\blanc{fonction carré}.
  \end{definition*}

\begin{multicols}{2}
  \begin{propriete*}[Signe et Variations]~
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2]
        {$x$ /.8,
        $x^2$ /.8}
        {$-\infty$,$0$,$+\infty$}%
        %\tkzTabLine{,+,0,+}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}

    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \tkzTabInit[lgt=2,espcl=2]
        {$x$ /.8,
        $x\mapsto x^2$ /1}
        {$-\infty$,$0$,$+\infty$}%
        %\tkzTabVar{+/, -/0, +/}
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{propriete*}

  \begin{center}
    \begin{tikzpicture}[domain=-2:2, ultra thick, scale=0.9]
      \draw[dotted,color=gray] (-2.1,-1.1) grid (2.1,4.1);
      \draw[] (-2.2,0) -- (2.2,0);
      \draw[] (0,-1.2) -- (0,4.2);
      \draw[thick,->] (0,0) -- (1,0) node[midway,below]{$\vecteur\imath$};
      \draw[thick,->] (0,0) -- (0,1) node[midway,left]{$\vecteur\jmath$};
      \draw[domain=-2:2,smooth,blue] plot ({\x},{\x*\x});
    \end{tikzpicture}
  \end{center}
\end{multicols}

\begin{exemple}
  Comparer, sans les calculer, les nombre suivants.
  \begin{multicols}{3}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $1,023^2$ et $1,043^2$
      %\item $-398^2$ et $-1729^2$
      \item $\left(\frac{34}{19}\right)^2$ et $\left(\frac{63}{19}\right)^2$
      \item $\left(-0,03\right)^2$ et $\left(-0,003\right)^2$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\begin{multicols}{2}
\begin{propriete*}
  Quelles sont les solutions de l'équation $x^2=a$ ?
  \begin{itemize}
    \item si $a<0$ : \ldots
    \item si $a=0$ : \ldots
    \item si $a>0$ : \ldots
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\columnbreak

  \begin{exemple}
    Résoudre :
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2=-3$
      \item $x^2=9$
      \item $x^2=23$
    \end{enumerate}
  \end{exemple}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
\begin{propriete*}
  Quelles sont les solutions de l'équation $x^2\leq a$ ?
  \begin{itemize}
    \item si $a<0$ : \ldots
    \item si $a=0$ : \ldots
    \item si $a>0$ : \ldots
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\columnbreak

  \begin{exemple}
    Résoudre :
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2\leq-8$
      \item $x^2\leq0$
      \item $x^2\leq100$
    \end{enumerate}
  \end{exemple}
\end{multicols}

\begin{multicols}{2}
\begin{propriete*}
  Quelles sont les solutions de l'équation $x^2\geq a$ ?
  \begin{itemize}
    \item si $a<0$ : \ldots
    \item si $a=0$ : \ldots
    \item si $a>0$ : \ldots
  \end{itemize}
\end{propriete*}

\columnbreak

  \begin{exemple}
    Résoudre :
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $x^2\geq-8$
      \item $x^2\geq0$
      \item $x^2\geq7$
    \end{enumerate}
  \end{exemple}
\end{multicols}

\begin{exemple}
  Résoudre les équations et inéquations suivantes.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
      \item $(x+5)^2=9$
      \item $2(x-4)^2\leq50$
      \item $10(2x+2)^2+5\geq3$
      \item $9x^2+6x+3\leq2$
    \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{exemple}

\end{document}
